\section{Entwurfsentscheide}
Hier werden alle Entwurfsentscheide festgelegt, welche während des Projekts definiert wurden.

\subsection{Allgemein}
\begin{itemize}
	\item Gemäss Anforderungen muss eine Schichten-Architektur eingehalten werden. Die Software
	ist auf drei Schichten aufzuteilen: UI-Layer, Business-Layer und Data-Layer.
	\item Auf den Client soll nur der UI-Layer ausgeliefert werden damit die Business-Logik
	zu jedem Zeitpunkt geändert werden kann.
\end{itemize}

\subsection{UI-Layer}
\begin{itemize}
	\item Der UI-Layer muss gemäss Anforderungen in Java als Rich-Client umgesetzt werden.
	\item Der UI-Layer soll mit aktueller Technologie implementiert werden. Oracle stellt
	bald den Support für Swing ein und forciert Java-FX. Aus diesem Grund wird Java-FX
	eingesetzt. Zudem ist die Technologie Java-FX näher am Puls der Zeit als Swing.
	\item Im UI-Layer soll wo möglich immer mit FXML-Dateien gearbeitet werden.
\end{itemize}

\subsection{Business-Layer}
%TODO
\begin{itemize}
	\item Das Transaktionsmanagement wird im Business-Layer umgesetzt, da dieser in einem
	auf unterschiedlichen Ressourcen zugreift. Diese Zugriffe müssen in einer Transaktion erfolgen.
	\item Der Business-Layer stellt ein Java-API für die REST-Schnittstelle zur Verfügung. Dies ermöglicht einfachere Interface-Definitionen und Absprachen. Die REST-Kommunikation ist für den Client transparent
	\item Für die Autorisierung wurden folgende Benutzergruppen definiert:
	\begin{itemize}
		\item Verkaufspersonal
		\item Filialleiter
		\item Filialverwalter
		\item Datentypist
	\end{itemize}
	Die genauen Rechte sind dem Quellcode zu entnehmen.
	\item Folgende Default-Benutzer befinden sich zu Beginn verfügbar:
	\begin{itemize}
		\item BN: Verkaufspersonal PW: 1234
		\item BN: Filialleiter PW: 1234
		\item BN: Filialverwalter PW: 1234
		\item BN: Datentypist PW: 1234
	\end{itemize}
	Es wird empfohlen das Passwort in einem Produktivsystem zu ändern.
\end{itemize}

\subsection{Data-Layer}
\begin{itemize}
	\item Es wird pro Fachobjekt eine Schnittstelle für den Datenzugriff definiert.
	\item Transaktionen müssen über mehrere Fachobjekte möglich sein.
	\item Es darf nur eine \texttt{EntityManagerFactory} pro Applikation existieren.
	\item Für die Integrationstests wird eine H2\footnote{\href{http://www.h2database.com/html/main.html}{http://www.h2database.com/html/main.html}} in-memory Datenbank verwendet.
\end{itemize}